中學推動正規電競訓練 培養學生合作性及自制力

熱門消委會 派錢1萬 BNO 殺手 自助餐優惠 兒童健康 烹飪教煮 劇情預告 超市大搜查
電競隊去年參與校外比賽。(受訪者提供)

一提打機，家長只會頭痕，那來成就感可言？有中學去年透過讓學生接受正規電競訓練，讓本來只懂沉迷的同學，慢慢因着成就感而改善情緒和調配時間，並大大改善親子關係。

6年前已策劃正向教育的保良局甲子何玉清中學，基於正向的6大向度建構成夢傳奇計劃，讓學生主導提出夢想，由學校支援一步步實踐，其中電競便是其一，也是最具爭議性的夢想，但其成效顯著，也許可作為其他學校的借鏡。

「成夢傳奇計劃」總共有12個成效顯著的「成夢傳奇」計劃展開，至今惠及1200人次。(湯炳強攝)

該校在5、6年前開始「成夢傳奇計劃」，歡迎同學自組小組，為夢想撰寫計劃書向學校申請，審批後由校方為他們找來教練，讓他們逐步達成夢想。首項正向夢想計劃是單車隊，再發展其他多元化項目，而電競隊則在2018年組成。

推動「成夢傳奇」計劃的束濟良老師最近出書，他指出在2012年因閱讀了美國心理學家沙利文博士《邁向圓滿》一書，希望落實在學校裏推動正向教育，又適逢當時中學教育改革，學生只需應付中學文憑考試（DSE），以致學校多了空間去幫助學生尋找生命的方向，建立他們的成就感，故此由2015年起，開始宣傳成夢傳奇計劃，至今展開了12個成效顯著的計劃，惠及1200人次。

束老師謂，自計劃開始宣傳，學校每年總有學生交來電競隊的申請，鑑於學校上下與家長均未能接受打機成為校內推行的活動之一，故此所有申請都被拒絕，直到2018年電競運動被納入亞運項目之一，他才重新檢視這項目發展的可行性。

大人抗拒學生打機主要是怕子女欠缺自制力，但他們見到打機常出現在初中階段，過後學生慢慢不再沉迷，故他們希望把握這時段，連結教會、青少年組織，一起合作，讓同學有系統去接觸這運動，令學生建立自制力。

得罪講句唔係唔俾你地打機做職業
但真係要睇清D自己實力係咩level啦
比盡你玩左幾年
去到17 18歲如果追唔到最top個批人既level就唔洗妄想可以做pro
再講白D姐係
LOL既打唔打到上菁英?
CSGO既玩faceit有冇level 10 甚至玩到FPL 又或者S rank esea
其他game都係如果你ranking上唔到最最top個D人
你所謂既電競夢就真係一場夢

打機都真係試到人邏輯 分析力

以前打LOL 好多人唔明個玩法

又有躺分既

有時諗點解d人打極都打唔到上去

等你班友掛住打機
唔好出黎搞搞鎮